范太：料今屆特首選戰難以君子之爭

全國人大常委范徐麗泰出席電台節目時指，財政司長曾俊華在立法會拒答4名議員提問影響政府形象，令人感覺政府內部溝通不暢順，又指對臨近特首選舉「有啲擔心」，認為難以是君子之爭。

范徐麗泰指作為旁觀者，認為特首梁振英和兩位司長的說法都可能是事實，但會令人政府團隊溝通「唔暢順」；她指政府的立場是認為4位議員宣誓不成立，但因立法會秘書長已接受有關宣誓，不論建制或非建議員都認為他們有權提答，故認為林鄭在信中指，為立法會運作暢順而接受4位議員提問的說法「最正路」。

她又指曾俊華已表明沒被人跣，「無理由懷疑佢嘅說話」，對於現象是否屬特首選舉前哨戰，范直言「有啲擔心」，因上一屆特首選舉算不上君子之爭，認為如美國大選那樣的抹黑和謠言會四起，「而家興丫嘛」。

對於中央政府對下屆特首的立場，范徐麗泰認為梁振英處理兩年前佔領行動的表現，獲國家主席習近平以「疾風知勁草，板蕩識忠臣」評價，是過往未曾試過；她希望中央不只有一個特首人選，有兩個較好，但三個或會流選，她相信今次特首選舉難以是君子之爭。

屌 呀媽係女人
有梁振英點會有君子之爭

講到上屆選舉好君子咁

美國大選最君子

葉劉係女人
梗係唔係君子之爭